電影教我的事︰那些經典的Fashion Item

到底是電影藝術模仿現實人生，還是現實人生模彷電影藝術？大概沒有誰能回答這條問題，但可以肯定的是電影（尤其是stylistic / stylish的那些），可以給予我們無限生活靈感。從《回到未來2》的自動綁鞋帶發光波鞋Nike Mags到《重慶森林》裡獲得金城武為林青霞沖洗的Manolo Blahnik；從小津《彼岸花》的京都東哉「清水焼」陶杯到《安妮荷爾》（Annie Hall）裡面的福士甲蟲車……能欣賞、甚至使用電影中的名物，彷彿也為平凡的生活沾染一點戲劇感和glamour。一起看看經典電影中有哪些fashion items，能夠激發我們的打扮靈感。

1. 《花樣年華》（In the Mood for Love，2000）張曼玉的長衫
想穿蘇麗珍在《花樣年華》中那些盡展東方女性美的長衫（應是「長衫」，不是「旗袍」，學者李惠玲博士有深入研究，有興趣的讀者可再google），可找中環劉安慶師傅（聽說他的客人包括林鄭特首），或者到上海灘逛逛。但如果嫌傳統版本過於古雅，不夠時尚玩味，則可以參考Prada 2017春夏的改良版本，加了Fringes的細節，走起路來更顯風姿。

2.《上帝創造女人》（And God Created Woman，1956）碧姬芭鐸紅色芭蕾舞鞋

「如能獲得芭鐸親一下 鐵塔亦會垮」，人稱BB的法國艷麗女星Brigitte Bardot曾經在六十年代瘋靡一時。首部主演作品《上帝創造女人》（導演是當時BB的丈夫Roger Vadim）裡的23歲她，擁有清純面孔和魔鬼身材，不穿衣服時好看，穿衣服時是另一種好看。推單車和男主角談情時，上圍再引人注目也不及腳上一雙Repetto平底芭蕾舞鞋搶眼（因為身材已經夠浮凸，穿高跟鞋反而too much）。